[kaggle] 有無巴打有玩

有無巴打玩緊salt segmentation果個？
交流下學下嘢

利申 得0.7X

果個係image?

係呀 image先好玩

你係cloud server定係自己部機?
我部機太廢 依家都係玩著D普通野先

用colab咋我
巴打試下用啦，雖然唔夠cloud/自己有gpu好
不過有免費gpu都算係咁

幾有趣
巴打你本身背景係咩?
做緊依行?

啱啱U grad

搵返依行?

係呀搵ML

依家好似無乜做image
nlp好似多d

係呀
巴打想入行？

我仲未好肯定自己走咩方向好
但依家返緊做machine learning既工
邊拎經驗邊諗

喺nlp多，始終文字內容唔少
啲人留言都喺字多

聽身邊朋友話NLP個前景俾image好
好似話係因為image果方面依家已經發展得好好
但NLP仲有排玩
知唔知真定假?

有，我公司整緊nlp相關野都幾頭大
唔喺chatbot呢類，簡單野，做中文嘅
nlp難在於佢喺有上下文關連，dynamic length，可以連緊上十個字，或者只喺上兩個字
圖片唔同丫，每件object都有boundary都喺surrounding pixel
image成熟喺真，又有style transfer，yolo2, coloring，adversarial，classfier一堆，segmatation

如果nlp最後整到interactive既AI應該好好搵
但我自己比較鍾意image
想將image combine其他野去整product

adversarial類似
佢可以train一個network黎replace你件衫做其他衫
由一對generation networl同classifier組成
我公司啲人都玩得幾diverse，可惜我冇乜機會join，當初未請到人我加入一齊discuss下，之後請到都唔敢過問

巴打平時上咩網留意deep learning?

可以試下medium，但多數由github project知algorithm
冇研究好耐，最後都喺去到睇rbm停左
非nn嘅都好有用
始終你做nn要有堆sample，supervise learning黎，好難搵到咁大量又well formatted